習近平表弟傳涉洗錢 被澳洲警方調查

習近平表弟傳涉洗錢 被澳洲警方調查

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲媒體的一則深度報導中，披露中國國家主席習近平表弟齊明，被發現出現在一架涉嫌洗錢、賭博的私人飛機上，因而遭到澳洲警方列入調查。

綜合媒體報導，這架私人飛機屬於皇冠集團所有，但這集團於2016年10月就因涉嫌賭博，有16名成員在中國被捕、2017年被判刑確定，目前這些人都已出獄，而從已曝光的集團文件中顯示，這家公司涉嫌從事洗錢並與中共官員之間有密切關係。

《自由亞洲電台》 報導，在7月28日，澳洲一則由《時代報》、《雪梨先鋒晨報》和澳大利亞電視9台的《60分鐘》等聯合製作題為《撼動澳大利亞根基》的調查報導中，披露齊明曾出現在架飛機上。

據引述，澳警懷疑皇冠集團涉嫌洗錢，曾在其私人飛機停留黃金海岸進行調查，當時的目標是一名男疑犯Tom Zhou，沒想到，齊明當時就在飛機上，且兩人關係密切，多次搭私人飛機出行。

早在2016年，「巴拿馬報告」（Panama Papers）點名中國國家主席習近平的姐夫鄧家貴，涉嫌在海外設空殼公司進行洗錢。消息被外媒披露，中國刪除所有相關訊息。

Source:

習近平真係好撚恐怖
唱紅養黑
海外貪污

衰撚過歷代領導人一億倍
比佢領導中國多過十年，中國肯定寸草不生，玩撚完

[急求救！！！！]發起公務員集會嘅手足比藍絲瘋狂投訴緊

8月5日大罷工

呢啲post冇3毛

3毛快來。習弟弟需要澄清

快啲凍結晒啲黑錢先

靜到

浴火重生

推到比3毛見到

推

無左香港仲點洗錢

我地幫佢地宣傳返

所以澳牛冇開